[
    {
        "question": "  'रजनी' पाठ की लेखिका कौन हैं ?",
        "options": [
            "महादेवी वर्मा",
            "सुभद्राकुमारी चौहान",
            "शिवानी",
            "मन्नू भंडारी"
        ],
        "answer": "मन्नू भंडारी"
    },
    {
        "question": " ' रजनी' किस विधा से संबंधित है ?",
        "options": [
            "पटकथा",
            "एकांकी",
            "निबंध",
            "कहानी"
        ],
        "answer": "पटकथा"
    },
    {
        "question": "  अमित के सबसे कम अंक किस विषय में आए ?",
        "options": [
            "हिंदी",
            "सामाजिक",
            "विज्ञान",
            "गणित"
        ],
        "answer": "गणित"
    },
    {
        "question": "  अमित की माँ का क्या नाम है ?",
        "options": [
            "सुशीला",
            "शीला",
            "प्रमिला",
            "लीला"
        ],
        "answer": "लीला"
    },
    {
        "question": "  अमित को  गणित में कुल कितने अंक मिले थे ?",
        "options": [
            "70",
            "72",
            "76",
            "74"
        ],
        "answer": "72"
    },
    {
        "question": "  अमित को अंग्रेजी में कुल कितने अंक मिले थे ?",
        "options": [
            "86",
            "80",
            "92",
            "83"
        ],
        "answer": "86"
    },
    {
        "question": "  अमित को हिंदी में कुल कितने अंक मिले थे ?",
        "options": [
            "82",
            "88",
            "86",
            "90"
        ],
        "answer": "82"
    },
    {
        "question": "  अमित के गणित के अध्यापक का क्या नाम था ?",
        "options": [
            "मिस्टर गुप्ता",
            "मिस्टर जैन",
            "मिस्टर पाठक",
            "मिस्टर शर्मा"
        ],
        "answer": "मिस्टर पाठक"
    },
    {
        "question": "  अमित के गणित में कम अंक आने का क्या कारण था ?",
        "options": [
            "नकल न करना",
            "ट्यूशन न करना",
            "मेधावी न होना",
            "पढ़ाई न करना"
        ],
        "answer": "ट्यूशन न करना"
    },
    {
        "question": "  छ्माही परीक्षा में अमित के गणित विषय में कितने अंक आए थे ?",
        "options": [
            "92",
            "94",
            "98",
            "96"
        ],
        "answer": "96"
    },
    {
        "question": "  अमित के पिता का क्या नाम था ?",
        "options": [
            "कांति भाई",
            "शांति भाई",
            "दत्ता भाई",
            "पाठक भाई"
        ],
        "answer": "कांति भाई"
    },
    {
        "question": "  लीला ने कौन - सी मिठाई मँगवा रखी थी ?",
        "options": [
            "जलेबी",
            "इमरती",
            "बरफी",
            "केसरिया रसमलाई"
        ],
        "answer": "केसरिया रसमलाई"
    },
    {
        "question": "  लीला दो गिलासों में क्या लेकर आई थी ?",
        "options": [
            "शिकंजवी",
            "दूध",
            "शर्बत",
            "जूस"
        ],
        "answer": "शिकंजवी"
    },
    {
        "question": "  रजनी के पति घर क्या भूल गए थे ?",
        "options": [
            "मोबाइल",
            "चाबियाँ",
            "घड़ी",
            "फाइल"
        ],
        "answer": "फाइल"
    },
    {
        "question": "  रजनी के द्वारा भेजी गई स्लिप कहाँ थी ?",
        "options": [
            "डायरेक्टर के पास",
            "चपड़ासी की जेब में",
            "मेज़ पर",
            "डस्टबिन में"
        ],
        "answer": "चपड़ासी की जेब में"
    },
    {
        "question": "  किस तारीख को पेरेंट्स की एक मीटिंग होनी निश्चित हुई थी ?",
        "options": [
            "22",
            "30",
            "25",
            "20"
        ],
        "answer": "25"
    },
    {
        "question": "  बोर्ड प्राइवेट स्कूलों को मान्यता देने के बाद कितनी ग्रांट देता है ?",
        "options": [
            "70%",
            "90%",
            "85%",
            "80'%"
        ],
        "answer": "90%"
    },
    {
        "question": "  रजनी ने किसे इश्यू उठाने के लिए कहा था ?",
        "options": [
            "संपादक",
            "डायरेक्टर",
            "हैडमास्टर",
            "पति"
        ],
        "answer": "संपादक"
    },
    {
        "question": "  रसोई से हाथ पोंछते हुए कौन निकलती है ?",
        "options": [
            "लीला",
            "शीला",
            "माला",
            "रजनी"
        ],
        "answer": "लीला"
    },
    {
        "question": "  पाठक सर से कुल कितने लड़के ट्यूशन लेते थे ?",
        "options": [
            "30",
            "25",
            "20",
            "22"
        ],
        "answer": "22"
    },
    {
        "question": "  रजनी रसमलाई किसके मुँह में डालती है ?",
        "options": [
            "ललिता बेन",
            "कांति भाई",
            "पति",
            "अमित"
        ],
        "answer": "अमित"
    },
    {
        "question": "  \"आई एम वैरी प्राउड ऑफ यू\" - किस ने कहा था ?",
        "options": [
            "पति",
            "हैडमास्टर",
            "डायरेक्टर",
            "अमित"
        ],
        "answer": "पति"
    },
    {
        "question": "  'बहुत मेधावी बच्चा है ' अमित के लिए यह किसने कहा था ?",
        "options": [
            "लीला ने",
            "रजनी ने",
            "पाठक सर ने",
            "हैडमास्टर ने"
        ],
        "answer": "रजनी ने"
    },
    {
        "question": " ' अब यह रजनी कोई और मुसीबत न खड़ी करे ' यह कथन किसका है ?",
        "options": [
            "हैडमास्टर का",
            "लीला का",
            "रजनी के पति का",
            "डायरेक्टर का"
        ],
        "answer": "लीला का"
    },
    {
        "question": "  'शिक्षा के क्षेत्र में फैली इस दुकानदारी को तो बंद होना ही चाहिए' - यह कथन किसका है ?",
        "options": [
            "संपादक का",
            "रजनी के पति का",
            "हैडमास्टर का",
            "डायरेक्टर का"
        ],
        "answer": "संपादक का"
    },
    {
        "question": "  मीटिंग में प्रस्तुत प्रस्ताव को ज्यों - का - त्यों किसने स्वीकार कर लिया ?",
        "options": [
            "हैडमास्टर ने",
            "डायरेक्टर ने",
            "बोर्ड ने",
            "संपादक ने"
        ],
        "answer": "बोर्ड ने"
    },
    {
        "question": "  निर्देशक ने नई शिक्षा प्रणाली पर क्या ऑर्गनाइज़ किए ?",
        "options": [
            "संगीत सम्मेलन",
            "प्रदर्शनी",
            "नुक्कड़ नाटक",
            "सेमिनार्ज़"
        ],
        "answer": "सेमिनार्ज़"
    },
    {
        "question": "  ' रजनी ' में कितने दृश्य हैं ?",
        "options": [
            "सात",
            "चार",
            "दो",
            "पाँच"
        ],
        "answer": "सात"
    },
    {
        "question": "  रजनी को अपने घर से ही किसकी सुगंध आई थी ?",
        "options": [
            "रजनी गंधा की",
            "केवड़े की",
            "केसर की",
            "गुलाब की"
        ],
        "answer": "केसर की"
    },
    {
        "question": "  संपादक किसके द्वारा राइट - अप - फ्लैश करवाएगा ?",
        "options": [
            "पी० टी० डी०",
            "पी० टी० टी०",
            "पी० टी० आई०",
            "पी० टी० सी०"
        ],
        "answer": "पी० टी० आई०"
    }
]